\documentclass{article}
\author{Jonathan Samuel Delgado Rodriguez}
\title{Tabla de comparaciones de tecnicas de seleccion}
\date{}
\usepackage{geometry}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{makecell}
\usepackage{caption}
\geometry{a4paper, margin=1in}

\begin{document}
\maketitle
\begin{section}{articulo}
El articulo Quo vadis, que se nos presento habla en primer lugar sobre los problemas, no de los metodos y explicaciones que describe despues, sino sobre los conflictos de la comunidad cientifica y como dan tan poco aporte al desarrollo de los algoritmos evolutivos. Buscando mas el merito de haber ``contribuido'' un poco, y poder publicar. Con aproximadamente dos decadas trabajando en el campo, ha adquirido la experiencia de saber que los valores teoricos que se presentan en articulos nuevos (cada vez mas recurrete) se alejan completeamente de la realidad, y hace reflexionar sobre que los esudiantes de doctorado deben de ponerse a trabajar en nuevos campos donde no se han utilizado estos algoritmos, y poder presetar nuevos retos al area.

Se nos presenta, de manera sencilla, Que son los algoritmos evolutivos?, y nos responde diciendo que son algoritmos que se hacen la pregunt a sobre quien debe de ser seleccionado, y quien debe ser modificado, en cada iteracion de generacion. Y nos da una amplia gama de los problemas donde son convenientes usar algoritmos evolutivos, principalemente en problemas de combinatoria como lo seria trabajar en Grafos. Que bien empleados, y mas importante, planteados los problemas, tienen aplicaciones en industrias como negoscions financieros, medicina, y problemas que tienen que ver con las labores del estado.

Hace notar como los objetivos de una empresa son mas complicados, y trabajar con los datos compliados puede llegar a ser muy complejo por la gran cantidad de variables que utlizan para tomar deciciones, y que es casi imposible para un humano lograr ver una solucion a problemas de la vida real que se plantean en el mundo empresarial. Por eso presenta el dilema de plantear un modelo sencillo de abordar con estas herrramientas y trbajar sobre el, y tener muy en claro que cualquier solucion que se aproxime por medio de estos algoritmos es meramente una solucion al modelo, y no necesariamente refleja una solucion al problema real, y que podemos decir que hicimos un buen trabajo cuando avanzamos en el perfeccionamiento de estos modelos sobre el campo.

Y esto nos lleva a preguntarnos, En que caso es mejor este o tal metodo?, dado que no existe ninguna formula especial que garantice que dicho metodo elegido podra solucionar el modelo planteado, aunque la experiencia nos ayude a intuir, o a ver patrones en los problemas trabajados previeamente. Y que tampoco hace falta realizar modificaciones que se podrian llamar ``triviales'' o ``exoticas'', cuando realmente no aportan nada o casi nada a nuestro metodo, que es mejor mantenerse con lo sencillo y lo que sabemos que funciona.
\end{section}

\begin{section}{Tabla comparativa}
\begin{table}[ht]
\tiny
\centering
\captionsetup{font=small}
\adjustbox{width=.8\textwidth}{
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{Variable} & \textbf{torneo determinista} \\
\hline
\hline
\texttt{mejor} & $[2.215 \times 10^{-17}, 1.230 \times 10^{-16}, 8.046 \times 10^{-12}, -2.786 \times 10^{-9}, -5.677 \times 10^{-8}]$ \\
\hline
\texttt{peor } & $[3.951 \times 10^{-13}, 1.922 \times 10^{-9}, -3.344 \times 10^{-6}, 3.704 \times 10^{-5}, 2.089 \times 10^{-4}]$ \\
\hline
\texttt{promedio} & $1.576 \times 10^{-14}$ \\
\hline
\end{tabular}
}
\caption{Valores para \texttt{funcion 1}.}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\tiny
\centering
\captionsetup{font=small}
\adjustbox{width=.8\textwidth}{
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{Variable} & \textbf{torneo determinista} \\
\hline
\hline
\texttt{mejor} & $[2.20290552, 1.57079633, 1.28499157, 1.92305847, 1.72046977]$ \\
\hline
\texttt{peor} & $[2.20290553, 1.57079634, 1.28499158, 1.92305847, 1.72046977]$ \\
\hline
\texttt{promedio} & $-4.687658179088148$ \\
\hline
\end{tabular}
}
\caption{Valores para \texttt{funcion 2}.}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\tiny
\centering
\captionsetup{font=small}
\adjustbox{width=.8\textwidth}{
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{Variable} & \textbf{torneo probabilistico} \\
\hline
\hline
\texttt{mejor} & $[3.720 \times 10^{-17}, 1.647 \times 10^{-16}, -9.538 \times 10^{-12}, -8.214 \times 10^{-11}, -9.191 \times 10^{-8}]$ \\
\hline
\texttt{peor } & $[-2.448 \times 10^{-12}, 2.224 \times 10^{-6}, 2.963 \times 10^{-6}, -2.346 \times 10^{-4}, -5.557 \times 10^{-5}]$ \\
\hline
\texttt{promedio} & $2.506 \times 10^{-13}$ \\
\hline
\end{tabular}
}
\caption{Valores para \texttt{funcion 1}.}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\tiny
\centering
\captionsetup{font=small}
\adjustbox{width=.8\textwidth}{
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{Variable} & \textbf{toreneo probabilistico} \\
\hline
\hline
\texttt{mejor} & $[2.2029, 1.5708, 1.2850, 1.9231, 1.7205]$ \\
\hline
\texttt{peor } & $[2.2029, 1.5708, 1.2850, 1.9231, 1.7205]$ \\
\hline
\texttt{promedio} & $-4.6877$ \\
\hline
\end{tabular}
}
\caption{Valores para \texttt{funcion 2}.}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\tiny
\centering
\captionsetup{font=small}
\adjustbox{width=.8\textwidth}{
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{Variable} & \textbf{ruleta} \\
\hline
\hline
\texttt{mejor} & \makecell{$[7.315 \times 10^{-14}, -1.547 \times 10^{-7},$ \\ $5.024 \times 10^{-5}, 8.699 \times 10^{-4}, -1.150 \times 10^{-3}]$} \\
\hline
\texttt{peor } & \makecell{$[-3.792 \times 10^{-6}, 2.205 \times 10^{-4},$ \\ $4.998 \times 10^{-3}, 2.137 \times 10^{-2}, -4.313 \times 10^{-2}]$} \\
\hline
\texttt{promedio} & $1.445 \times 10^{-7}$ \\
\hline
\end{tabular}
}
\caption{Valores para \texttt{funcion 1}.}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\tiny
\centering
\captionsetup{font=small}
\adjustbox{width=.8\textwidth}{
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{Variable} & \textbf{ruleta} \\
\hline
\hline
\texttt{mejor} & $[2.203, 1.571, 1.285, 1.923, 1.720]$ \\
\hline
\texttt{peor } & $[2.174, 1.579, 1.280, 1.916, 1.720]$ \\
\hline
\texttt{promedio} & $-4.686$ \\
\hline
\end{tabular}
}
\caption{Valores para \texttt{funcion 2}.}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\tiny
\centering
\captionsetup{font=small}
\adjustbox{width=.8\textwidth}{
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{Variable} & \textbf{ruleta + jerarquías} \\
\hline
\hline
\texttt{mejor} & $[2.363 \times 10^{-16}, 8.699 \times 10^{-16}, -4.366 \times 10^{-11}, 1.226 \times 10^{-8}, -1.753 \times 10^{-7}]$ \\
\hline
\texttt{peor } & $[-1.257 \times 10^{-10}, 3.142 \times 10^{-6}, 2.589 \times 10^{-6}, 3.119 \times 10^{-3}, -4.631 \times 10^{-3}]$ \\
\hline
\texttt{promedio} & $7.878 \times 10^{-12}$ \\
\hline
\end{tabular}
}
\caption{Valores para \texttt{funcion 1}.}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\tiny
\centering
\captionsetup{font=small}
\adjustbox{width=.8\textwidth}{
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{Variable} & \textbf{ruleta + jerarquías} \\
\hline
\hline
\texttt{mejor} & $[2.203, 1.571, 1.285, 1.923, 1.720]$ \\
\hline
\texttt{peor } & $[2.203, 1.571, 1.285, 1.923, 1.720]$ \\
\hline
\texttt{promedio} & $-4.688$ \\
\hline
\end{tabular}
}
\caption{Valores para \texttt{funcion 2}.}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\tiny
\centering
\captionsetup{font=small}
\adjustbox{width=.8\textwidth}{
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{Variable} & \textbf{sobrante estocástico} \\
\hline
\hline
\texttt{mejor} & $[-7.029 \times 10^{-17}, -1.381 \times 10^{-16}, -1.006 \times 10^{-12}, 2.654 \times 10^{-9}, -1.704 \times 10^{-7}]$ \\
\hline
\texttt{peor } & $[2.845 \times 10^{-12}, -1.606 \times 10^{-8}, 5.250 \times 10^{-7}, 6.402 \times 10^{-6}, 1.581 \times 10^{-4}]$ \\
\hline
\texttt{promedio} & $1.055 \times 10^{-13}$ \\
\hline
\end{tabular}
}
\caption{Valores para \texttt{funcion 1}.}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\tiny
\centering
\captionsetup{font=small}
\adjustbox{width=.8\textwidth}{
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{Variable} & \textbf{sobrante estocástico} \\
\hline
\hline
\texttt{mejor} & $[2.203, 1.571, 1.285, 1.923, 1.720]$ \\
\hline
\texttt{peor } & $[2.203, 1.571, 1.285, 1.923, 1.720]$ \\
\hline
\texttt{promedio} & $-4.688$ \\
\hline
\end{tabular}
}
\caption{Valores para \texttt{funcion 2}.}
\end{table}
\end{section}
\end{document}
